[思考的藝術] 冷靜，清醒，認清目標，對抗到底

唔知大家有冇玩過跨欄?
通常當我地將焦點放係欄杆，我地就好易仆低，而如果我地將焦點放係終點線，成功到達既機會就會高好多，簡單黎講就係思考模式會影響結果

當一場運動拖耐左，大家好多時候就會開始混淆哂「目標」同「手段」

而家行動既核心思想係「逆權」，目標係「七大訴求」，差佬同五毛藍絲廢老係「路障」，和理非、勇武、杯葛商人、連儂牆等等都係「手段」

要記住，手段只係達成目標既方法，手段唔只一種，亦都冇分所謂對錯，只分「有效」同「冇咩效」，唔好比單一手段限制或者束縛住自己思考，例如牆比人搞，我地可以諗保住塊牆，但唔好為左保牆而保牆，因為佢只係其中一種達到最終目的既手段，如果過份執著就變成混淆「目標」同「手段」，慢慢就會迷失方向，或者變成群眾鬥群眾，導致失敗

呢類無謂既爭執，以及之前提到的五毛廢老差人等等，其實都係跨欄時的欄杆，你愈係放大佢，在意佢就愈危險(stop making stupid people famous可能有呢種意思)，所以如果開始有迷惘，不妨抽離一下先，回憶下自己最初既目標，咁先會諗到最適合既方法

當我地將目標放返係內心第一位既時候，自然實現到各有各做，因為到時大家會更易認同彼此只係手段不一，目標一致

祝福香港，we connect

垃圾post冇人理

對準政權